[
  {
    "question":"《马太福音》第 1 章记载耶稣基督的家谱，从___开始。",
    "answers":["亚伯拉罕","大卫","亚当"],
    "correctAnswer":0
  },
  {
    "question":"以下不是耶稣祖先的是___。",
    "answers":["以撒","扫罗","犹大"],
    "correctAnswer":1
  },
  {
    "question":"《马太福音》第 1 章主要讲述了耶稣的诞生。",
    "answers":["正确","错误"],
    "correctAnswer":0
  },
  {
    "question":"耶稣的母亲是___。",
    "answers":["马利亚","以利沙伯","撒拉"],
    "correctAnswer":0
  },
  {
    "question":"《马太福音》第 1 章中提到的希律王是___的王。",
    "answers":["犹太","罗马","埃及"],
    "correctAnswer":0
  },
  {
    "question":"《马太福音》第 1 章中有天使向约瑟显现。",
    "answers":["正确","错误"],
    "correctAnswer":1
  },
  {
    "question":"约瑟还没有迎娶马利亚，马利亚就怀孕了（  ）。",
    "answers":["正确","错误"],
    "correctAnswer":0
  },
  {
    "question":"《马太福音》第 1 章详细描述了耶稣诞生的具体日期。",
    "answers":["正确","错误"],
    "correctAnswer":1
  },
  {
    "question":"《马太福音》第 1 章提到了耶稣的童年生活。",
    "answers":["正确","错误"],
    "correctAnswer":1
  },
  {
    "question":"马太福音最开始记载耶稣基督的（  ）。",
    "answers":["诞生","生平","家谱"],
    "correctAnswer":2
  },

  {
    "question":"希律王听见耶稣生在犹太的___，就心里不安。",
    "answers":["伯利恒","耶路撒冷","加利利"],
    "correctAnswer":0
  },
  {
    "question":"东方博士在梦中被主指示不要回去见___。",
    "answers":["希律王","祭司长","百姓"],
    "correctAnswer":0
  },
  {
    "question": "东方博士是根据什么找到耶稣的？",
    "answers": ["天使的指引", "星星的指引", "预言"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question":"希律王为了杀害耶稣，下令杀尽了伯利恒城里并四境所有的男孩，凡两岁以里的都杀尽了，这是真的吗？",
    "answers":["是","否"],
    "correctAnswer":0
  },
  {
    "question":"约瑟带着耶稣和马利亚逃往埃及，是因为___。",
    "answers":["躲避希律王的追杀","寻找更好的生活","听从天使的指示"],
    "correctAnswer":2
  },
  {
    "question":"希律王死后，天使指示约瑟带着孩子和他母亲回到___。",
    "answers":["犹太","加利利","埃及"],
    "correctAnswer":1
  },
  {
    "question":"当希律王问祭司长和文士基督当生在何处时，他们回答在___。",
    "answers":["耶路撒冷","伯利恒","拿撒勒"],
    "correctAnswer":1
  },
  {
    "question": "东方博士给耶稣带来了什么礼物？",
    "answers": ["黄金、乳香、没药", "黄金、珍珠、玛瑙", "丝绸、香料、珠宝"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question":"希律王差人将伯利恒城里并四境所有的男孩，凡两岁以里的都杀尽了，这应验了先知___所说的话。",
    "answers":["弥迦","以赛亚","耶利米","以西结"],
    "correctAnswer":2
  },

  {
    "question": "施洗约翰在旷野呼喊：‘预备___的道，修直他的路！’",
    "answers": ["主", "神"],
    "correctAnswer": 0
},
{
    "question": "当时，有施洗的约翰出来，在犹太的旷野传道，说：‘天国近了，你们应当（ ）。‘",
    "answers": ["悔改", "喜乐", "赞美"],
    "correctAnswer": 0
},
{
    "question": "约翰穿的衣服是骆驼毛的，腰束皮带，吃的是（ ）、野蜜。",
    "answers": ["野菜", "蝗虫", "野味"],
    "correctAnswer": 1
},
{
    "question": "来见约翰的众人问他说：‘我们当作什么呢？’约翰回答说：‘有两件衣裳的，就分给那没有的；有食物的，也当这样行。‘",
    "answers": ["正确", "错误"],
    "correctAnswer": 0
},
{
    "question": "约翰看见许多法利赛人和撒都该人也来受洗，就对他们说：‘毒蛇的种类！谁指示你们逃避将来的（ ）呢？‘",
    "answers": ["愤怒", "审判", "灾难"],
    "correctAnswer": 1
},
{
    "question": "你们要结出果子来，与（ ）的心相称。",
    "answers": ["感谢", "悔改", "美好", "属灵"],
    "correctAnswer": 1
},
{
    "question": "法利赛人和撒都该人来试探耶稣，要他从天上显个（ ）给他们看。",
    "answers": ["神迹", "奇事", "异像"],
    "correctAnswer": 0
},
{
    "question": "但那在我以后来的，能力比我更大，我就是给他提鞋，也不配。他要用（ ）给你们施洗。",
    "answers": ["圣灵", "圣灵与火", "火"],
    "correctAnswer": 1
},
{
    "question": "耶稣受了约翰的洗，随即从水里上来。天忽然为他开了， 就有鸽子落在他身上。",
    "answers": ["正确", "错误"],
    "correctAnswer": 1
},

{
  "question":"耶稣受试探时，魔鬼带他上了一座极高的山，将世上的万国与万国的____都指给他看。",
  "answers":["荣华","富贵","荣耀","尊荣"],
  "correctAnswer":0
},
{
  "question":"以下哪个不是耶稣在旷野受试探时魔鬼提出的？",
  "answers":["让石头变成食物", "从圣殿顶上跳下", "承认自己是神的儿子"],
  "correctAnswer":2
},
{
  "question":"耶稣受试探时禁食了多少天？",
  "answers":["30","40","50"],
  "correctAnswer":1
},
{
  "question":"’耶稣回答说：‘经上记着说：人活着，不是单靠____，乃是靠神口里所出的一切话。’",
  "answers":["食物","饼","粮食"],
  "correctAnswer":0
},
{
  "question":"耶稣在加利利海边行走，看见弟兄二人，就是那称呼彼得的西门，和他兄弟（），在海里撒网。",
  "answers":["雅各","安得烈", "约翰"],
  "correctAnswer":1
},
{
  "question":"耶稣对魔鬼说：‘不可试探主你的神。’是在第几次试探时说的？",
  "answers":["第一次","第二次","第三次"],
  "correctAnswer":1
},
{
  "question":"以下哪位是西庇太的儿子？",
  "answers":["彼得", "安得烈", "约翰"],
  "correctAnswer":2
},
{
  "question":"耶稣在旷野受试探时，是靠着什么战胜了魔鬼？",
  "answers":["自己的能力","神的话语","天使的帮助"],
  "correctAnswer":1
},
{
  "question":"耶稣受试探是为了给世人做榜样，让世人知道如何抵挡魔鬼的诱惑。",
  "answers":["正确","错误"],
  "correctAnswer":0
},

{
  "question": "‘虚心的人有福了，因为（  ）是他们的。’",
  "answers": ["天国","天堂","神国"],
  "correctAnswer": 0
},
{
  "question": "‘哀恸的人有福了，因为他们必得（  ）。’",
  "answers": ["安慰","安息","怜悯"],
  "correctAnswer": 0
},
{
  "question": "以下不是八福内容的是",
  "answers": ["温柔的人有福了","喜乐的人有福了","怜恤人的人有福了"],
  "correctAnswer":  1
},
{
  "question": "‘使人和睦的人有福了，因为他们必称为神的（  ）。’",
  "answers": ["仆人","儿子","子民"],
  "correctAnswer": 1
},
{
  "question": "你们若单爱那爱你们的人。有什么赏赐呢？就是（  ）不也是这样行吗？",
  "answers": ["法利赛人","文士","税吏"],
  "correctAnswer": 2
},
{
  "question": "‘你们是世上的（  ）。城造在山上，是不能隐藏的。’",
  "answers": ["盐","光","灯"],
  "correctAnswer": 1
},
{
  "question": "马太福音第 5 章主要讲的是耶稣的（  ）。",
  "answers": ["生平","登山宝训","神迹"],
  "correctAnswer": 1
},
{
  "question": "面对仇敌，我们应该以眼还眼，以牙还牙",
  "answers": ["正确","错误"],
  "correctAnswer": 1
},
{
  "question": "人若娶这被休的妇人，也是犯奸淫了。",
  "answers": ["正确","错误"],
  "correctAnswer": 0
},
{
  "question": "虚心的人有福了，这里的虚心指的是内心空虚。",
  "answers": ["正确","错误"],
  "correctAnswer": 1
},

{
  "question":"因为你的财宝在哪里，你的（  ）也在哪里。’",
  "answers":["心","身","灵"],
  "correctAnswer":0
},
{
  "question":"‘你们祷告的时候，不可像那假冒为善的人，爱站在会堂里和十字路口上祷告，故意叫人看见。我实在告诉你们，他们已经得了他们的（  ）。’",
  "answers":["赏赐","惩罚","回报"],
  "correctAnswer":0
},
{
  "question":"‘你们要先求他的国和他的义，这些东西都要加给你们了。’这体现了（  ）。",
  "answers":["对神的信心","对生活的担忧","对物质的追求"],
  "correctAnswer":0
},
{
  "question":"‘你禁食的时候，要梳头洗脸，不叫人看出你禁食来，只叫你暗中的父看见。父在暗中察看，必然（  ）你。’",
  "answers":["赏赐","惩罚","报答"],
  "correctAnswer":2
},
{
  "question":"‘一个人不能事奉两个主。不是恶这个爱那个，就是重这个轻那个。你们不能又事奉 神，又事奉（  ）。’",
  "answers":["玛门","撒旦","天使"],
  "correctAnswer":0
},
{
  "question":"‘你们看那天上的飞鸟，也不种，也不收，也不积蓄在仓里，你们的天父尚且养活它。你们不比飞鸟（  ）得多吗？’",
  "answers":["贵重","美好","强"],
  "correctAnswer":0
},
{
  "question":"以下关于马太福音第 6 章的说法，正确的是（  ）",
  "answers":["强调了对财富的追求","强调了对神的信靠","强调了对人的依靠"],
  "correctAnswer":1
},
{
  "question":"不需要努力工作，神也照样养活我们",
  "answers":["正确","错误"],
  "correctAnswer":1
},
{
  "question":"耶稣说：‘你祷告的时候，要进你的内屋，关上门，祷告你在暗中的父，你父在暗中察看，必然报答你。’这是在教导我们祷告要（  ）。",
  "answers":["公开","私下","随意"],
  "correctAnswer":1
},
{
  "question":"所以不要忧虑，说，吃什么？喝什么？（  ）？",
  "answers":["想什么","干什么","穿什么"],
  "correctAnswer":2
},

{
  "question":"你们要进窄门。因为引到灭亡，那门是宽的，路是大的，进去的人也多；引到永生，那门是窄的，路是小的，()的人也少。",
  "answers": [
      "进去",
      "找着",
      "发现"
  ],
  "correctAnswer":1
},
{
  "question":"‘祈求，就给你们；寻找，就寻见；叩门，就给你们开门。’这一句表达的主要意思是？",
  "answers": [
      "神的慷慨",
      "人的努力会有回报",
  "只要寻求就能得到"
  ],
  "correctAnswer":2
},
{
  "question":"‘凡称呼我主啊，主啊的人，不能都进天国；惟独（ ）的人，才能进去。’",
  "answers": [
      "遵行我天父旨意",
      "问心无愧",
      "行善积德"
  ],
  "correctAnswer":0
},
{
  "question":"‘所以，无论何事，你们愿意人怎样待你们，你们也要怎样待人，因为这就是律法和先知的道理。’以下理解正确的是（ ）",
  "answers": [
      "这是一种换位思考的教导",
      "这是一种功利的为人处世方式",
      "这与律法和先知无关"
  ],
  "correctAnswer":0
},
{
  "question":"‘你们要进窄门。’这里的‘窄门’指的是（  ）",
  "answers": [
      "艰难的信仰之路",
      "容易的生活方式",
      "未知的神秘途径"
  ],
  "correctAnswer":0
},
{
  "question":"‘不要把圣物给狗，也不要把你们的珍珠丢在猪前，恐怕它践踏了珍珠，转过来咬你们。’这里的‘珍珠’指的是（  ）",
  "answers": [
      "珍贵的财物",
      "宝贵的真理",
      "美丽的装饰"
  ],
  "correctAnswer":1
},
{
  "question":"‘你们祷告，不可像外邦人，用许多（  ），他们以为话多了必蒙垂听。’",
  "answers": [
      "重复话",
      "好听话",
      "假话"
  ],
  "correctAnswer":0
},
{
  "question":"‘所以，凭着他们的果子，就可以认出他们来。’这里的‘果子’指的是（  ）",
  "answers": [
      "行为和品德",
      "物质的收获",
      "宗教的仪式"
  ],
  "correctAnswer":0
},
{
  "question":"‘凡听见我这话就去行的，好比一个聪明人，把房子盖在磐石上。’以下对这句话理解错误的是（  ）",
  "answers": [
      "强调行动的重要性",
      "磐石代表坚实的基础",
      "只是听而不行也没关系"
  ],
  "correctAnswer":2
},
{
  "question":"‘为什么看见你弟兄眼中有刺，却不想自己眼中有梁木呢？’这里的‘刺’和‘梁木’分别指（  ）",
  "answers": [
      "小过错和大过错",
      "困难和挫折",
      "优点和缺点"
  ],
  "correctAnswer":0
},

{
  "question":"在马太福音第 8 章中，耶稣医治了一个（  ）的人。",
  "answers": [
    "瞎眼",
    "长大麻风",
      "瘸腿"
  ],
  "correctAnswer":1
},
{
  "question":"耶稣到了彼得家里，见彼得的（  ）害热病躺着。",
  "answers": [
      "兄弟",
      "岳母",
      "母亲"
  ],
  "correctAnswer":1
},
{
  "question":"在马太福音第 8 章中，耶稣医治了一个瘫痪病的人，这人是谁？",
  "answers": [
      "百夫长",
      "百夫长的仆人",
      "千夫长",
      "千夫长的仆人"
  ],
  "correctAnswer":1
},
{
  "question":"耶稣说：‘狐狸有洞，天空的飞鸟有窝，人子却没有（  ）。’",
  "answers": [
      "枕头的地方",
      "安息之所",
      "容身之地"
  ],
  "correctAnswer":0
},
{
  "question":"这是要应验先知（）的话，说，他代替我们的软弱，担当我们的疾病。",
  "answers": [
      "耶利米",
      "以西结",
      "以赛亚"
  ],
  "correctAnswer":2
},
{
  "question":"耶稣说，任凭（  ）埋葬他们的死人，你跟从我吧。",
  "answers": [
      "死人",
      "罪人",
      "世人"
  ],
  "correctAnswer":0
},
{
  "question":"众人希奇说，这是怎样的人，连( ) 也听从他了。",
  "answers": [
      "风",
      "海",
      "风和海"
  ],
  "correctAnswer":2
},
{
  "question":"耶稣和门徒上船之后，海里起了暴风，耶稣责备的是（  ）。",
  "answers": [
      "风和海",
      "门徒",
      "百夫长"
  ],
  "correctAnswer":0
},
{
  "question":"马太福音第 8 章中，耶稣亲自到为百夫长的仆人那里医治。（  ）",
  "answers": [
      "正确",
      "错误"
  ],
  "correctAnswer":1
},
{
  "question":"以下说法不正确的是",
  "answers": [
      "鬼就出来，进入猪群",
      "放猪的就逃跑进城",
      "犯鬼的人投在海里淹死了"
  ],
  "correctAnswer":2
},

{
  "question":"耶稣说：‘康健的人用不着医生，（  ）的人才用得着。’",
  "answers": [
      "有病",
      "受伤",
      "饥饿"
  ],
  "correctAnswer": 0
},
{
  "question":"马太福音第 9 章中，耶稣见他们的信心，就对（  ）说，就对他说：‘小子，放心吧！你的罪赦了。’",
  "answers": [
      "瘸子",
      "瞎子",
      "瘫子"
  ],
  "correctAnswer": 2
},
{
  "question":"马太福音第 9 章中，耶稣从那里往前走，看见一个人名叫（  ），坐在税关上。",
  "answers": [
      "马太",
      "约翰",
      "彼得"
  ],
  "correctAnswer": 0
},
{
  "question":"耶稣看见一个血漏的妇人，就医治了她",
  "answers": [
      "正确",
      "错误"
  ],
  "correctAnswer": 1
},
{
  "question":"马太福音第 9 章中，耶稣对瘫子说：‘起来，拿你的（  ）回家去吧！’",
  "answers": [
      "褥子",
      "衣服",
      "鞋子"
  ],
  "correctAnswer": 0
},
{
  "question":"在马太福音第 9 章，耶稣行了一个死人复活的神迹",
  "answers": [
    "正确",
    "错误"
],
"correctAnswer": 0
},
{
  "question":"没有人把新酒装在旧皮袋里，为什么？",
  "answers": [
      "旧皮袋是装水的",
      "新酒就不洁净了",
      "皮袋就裂开，酒漏出来"
  ],
  "correctAnswer": 2
},
{
  "question":"耶稣在屋里坐席的时候，有好些税吏和法利赛人来，与耶稣和他的门徒一同坐席。",
  "answers": [
    "正确",
    "错误"
],
"correctAnswer": 1
},
{
  "question":"马太福音第 9 章中，耶稣只行了一次神迹。",
  "answers": [
      "正确",
      "错误"
  ],
  "correctAnswer": 1
},
{
  "question":"当耶稣派门徒出去传道时，他们只被赋予了教导人的权柄，而没有赶逐污鬼的能力。",
  "answers": [
      "正确",
      "错误"
  ],
  "correctAnswer": 1
},

{
  "question":"耶稣差遣这十二门徒，吩咐他们说：‘外邦人的路，你们不要走；（  ）人的城，你们不要进；宁可往以色列家迷失的羊那里去。’",
  "answers":["撒玛利亚","以色列","埃及"],
  "correctAnswer":0
},
{
  "question":"马太福音第 10 章中，耶稣说：‘腰袋里不要带（  ），不要带两件褂子，也不要带鞋和拐杖，因为工人得饮食是应当的。’",
  "answers":["匕首","金银铜钱","食物"],
  "correctAnswer":1
},
{
  "question":"马太福音第 10 章中，耶稣说：‘我差你们去，如同（  ）进入狼群。’",
  "answers":["羊","羊羔","绵羊"],
  "correctAnswer":0
},
{
  "question":"耶稣告诉门徒，哪座城若不接待他们，就当把脚上的尘土跺下去，对那城的审判比（  ）还容易受呢？",
  "answers":["巴比伦","所多玛和蛾摩拉","尼尼微"],
  "correctAnswer":1
},
{
  "question":"耶稣门徒中，亚勒腓的儿子是谁？",
  "answers":["约翰","雅各","巴多罗买"],
  "correctAnswer":1
},
{
  "question":"马太福音第 10 章中，耶稣差遣门徒时，给了他们赶鬼治病的权柄。",
  "answers":["正确","错误"],
  "correctAnswer":0
},
{
  "question":"你们要防备人。因为他们要把你们交给公会，也要在会堂里（  ）你们。",
  "answers":["辱骂","鞭打","审判"],
  "correctAnswer":1
},
{
  "question":"马太福音第 10 章中，耶稣告诉门徒，他们在城里要灵巧像蛇，驯良像鸽子。",
  "answers":["正确","错误"],
  "correctAnswer":0
},
{
  "question":"耶稣的十二个门徒中不包含的是（  ）。",
  "answers":["马太","卖耶稣的犹大","保罗"],
  "correctAnswer":2
},
{
  "question":"耶稣说：“你们不要想，我来是叫地上太平；我来并不是叫地上太平，乃是叫地上动刀兵。”这里的“刀兵”指的是（  ）",
  "answers":["战争","信仰的冲突","人与人之间的矛盾", "属灵的争战"],
  "correctAnswer":3
}
]